﻿# Генератор сигналов

Многофункциональный прибор разработчика и радиолюбителя. Построен на базе широко доступной платы **Arduino Pro Mini** (Atmega328p). Можно также использовать **Arduino Uno** или **Arduino Nano** без изменения исходного кода.

Возможности и особенности прибора:

- генератор сигналов на **AD9833** (форма сигнала — синусоидальная, треугольная и меандр, частота — до 12 МГц),
- генератор ШИМ-сигнала на таймере МК, шаг периода 1 мкс, коэффициент заполнения 0—1023,
- частотомер (измерение частоты сигнала на GPIO, до 150 кГц),
- сканер шины I2C (все 7-битные адреса, кроме адреса дисплея 0x3C),
- детектор скорости UART (до 128 кбод/с) на выводе RX,
- монитор UART (на выводе RX) с буфером в 350 байт, отображение — текст или HEX,
- таймер со звуковым уведомлением и настраиваемой сменой сигнала GPIO при срабатывании,
- секундомер (старт/стоп по кнопке или по смене сигнала GPIO),
- отображение на дисплее OLED 0,91" 128х32,
- питание от Li-Ion/LiPo аккумулятора,
- настраиваемые параметры.

Вывод GPIO может работать на выход (ШИМ-сигнал, сигнал таймера) или на вход (частотомер, секундомер).

Выводы TX, RX, DTR используются для прошивки Arduino Pro Mini. Для схемы на базе Uno или Nano выводы DTR и TX не нужны.

## Питание

Питается прибор от литий-ионного или литий-полимерного аккумулятора.

| Режим, напряжение питания 4,0В               | Ток, мА |
| -------------------------------------------- | ------- |
| Дисплей неинверсный (черный фон, яркость 16) | 20—25   |
| Дисплей неинверсный (черный фон, яркость 1)  | 16—21   |
| Дисплей инверсный (белый фон, яркость 16)    | 40—45   |
| Дисплей инверсный (белый фон, яркость 1)     | 19—24   |
| Дисплей выключен                             | 6,7     |

## Схема

![](schematic/work/generator-rev1.0.png)

Схема в других форматах — [schematic/work](schematic/work): [png](schematic/work/generator-rev1.0.png), [pdf](schematic/work/generator-rev1.0.pdf).

## Программное обеспечение

Исходные коды проекта для Arduino Pro Mini — [firmware/develop/simpleGen](firmware/develop/simpleGen).

Скомпилированная прошивка — [v1.2-ru](firmware/release/ru), [v1.2-en](firmware/release/en).

## Макет

![](docs/media/photo-3.jpg)

Еще фото — [1](docs/media/photo-1.jpg), [2](docs/media/photo-2.jpg).

## Авторство

Copyright 2021, 2022 Riva, open source hardware & software.

При распространении указывайте ссылку на этот [первоисточник](https://gitlab.com/riva-lab/simpleGen).

[Как](https://tsibrov.blogspot.com/2018/06/ad9833.html) работать с генератором сигналов на AD9833.
